大陸官員都有得買 梁振英視港人港地為重大政績

「港人港地」政策由特首梁振英，於2012年參選特首時提出，直到上任後即時推行有關政策，但最終只有兩幅位於啟德的地皮實行港人港地條款，政策只得一年壽命。以下是港人港地推行的時序：

2012年1月
其時為特首參選人的梁振英公佈他的土地政綱，提出為了「趕絕」內地人搶購香港樓盤，炒高樓價令本港人置業困難的「港人港地」政策。建議選擇部份符合中產階層住屋需要的政府土地，在賣地條款中加入限制條款，規定建成的樓宇只可出售給港人，日後轉售時也只可售予港人，禁止內地人炒賣這些單位。
2012年3月
梁振英當選新一屆特首，並重申「港人港地」政策的構思，是要冷卻因海外買家而急升的樓價，但無意透過此政策壓低私人物業的價格和租值。
2012年9月
梁振英上任兩個月，突宣佈要盡快執行「港人港地」政策，把啟德發展區第1H區1號及2號、合共約1.6公頃的住宅用地納為首批「港人港地」先導計劃。買家必須是香港永久居民，也不可以公司名義購買，除此之外不會對買家設立其他條件或限制，如不會審查買家資產、入息，但30年內轉手對象只可是香港永久居民。
2012年10月
政府宣佈推出新一輪的遏制樓市措施。除延長及加重現行額外印花稅（SSD）的時效及徵收比率外。另一項是向買港樓的非本港永久性居民、和本地及外地註冊公司，在現有印花稅上，再徵收樓價15%的買家印花稅（BSD）。
2013年2月
為打壓樓市泡沫風險，非本港居民購買住宅須付物業雙倍印花稅。
2013年3月
啟德兩幅「港人港地」開始招標，賣地章程設有約5項發展限制，除了在批地後30年內不准出售予非香港永久性居民及公司客之外，亦禁止發展商分租單位，確保所有單位都會出售予港人。如買家蓄意違反要求，最高可判監兩年及被收回單位。
2013年5月
「港人港地」截標，吸引約16家發展商及財團瘋搶入標競投，共收29份標書。
2013年6月
有國企背景的中海外（688），以接近市場估計最高價的45.4億元，擊敗大部份港資發展商奪得啟德兩幅「港人港地」，樓面地價每呎分別4,913元及5,428元。發展局局長陳茂波更表示，政府正研究就「港人港地」立法，成為長遠措施。
2013年9月
啟德發展區新增三幅住宅用地推出，原本盛傳是新一批港人港地，但最終卻未有加入有關條款。發展局局長陳茂波承認，BSD實施後已壓抑外地買家需求，要檢視「港人港地」政策是否可全面長遠推行，暗示「港人港地」可能再不存在。
2014年3月
「港人港地」項目正式命名為「啟德1號」，2017年第四季落成。梁振英指出，樓市已有回落迹象，辯稱港人港地是「樓市過熱時先用」，意味政策只推出得一年、只得兩幅地皮便壽終正寢。
2015年7月
啟德1號正式申請預售樓花同意書。
2016年8月
啟德1號1期獲批預售，即時啟動銷售，首批推出110伙，折實平均呎價約14,471元，折實入場費491.87萬元。